[有圖]爛面+A酸經驗分享

大家好
雖然知呢度都有唔少類似TOPIC，但都想同大家分享一下，希望會俾到巴絲們少少幫助。
呢個POST主要目的並 唔係吹奏大家食A酸，
而係想大家正視一下皮膚問題，食唔食A酸都好，嚴重者都應該睇醫生尋求專業意見。

係到講翻少少背景先：
由中學果陣皮膚已經唔好
係中東大油田+多黑頭粉刺
後來考DSE果陣個額頭大爆發
但細個ON9唔識加上亂試唔同所謂 [暗瘡產品]
結果愈整愈衰，變咗終極爛面
係試過睇過中醫/食抗生素後都唔係好控制到
最後把心一橫食A酸(副作用/價錢/保養後講)

第一次睇醫生果陣被評為第七級爛面
果時係成塊面都生滿毒瘡
食完9個月A酸療程後(6個月30MG+ 3個月20MG)已冇乜出生瘡
但因為太多底層暗瘡/以前亂吱
食完都仲有頗深嘅紅印同疤痕/洞(?)
先附上GOOGLE搵嘅爛面評級圖

之後就放自己食A酸前後嘅對比圖
［以下圖片可能引致不安，慎入］

而係17年10月9號就正式開始食A酸
食咗兩星期效果

之後發現冇乜點影
然後係食咗5個月圖
果陣已經少咗啲大毒瘡

後來由食半年30MG，醫生同我講我可以減劑量，就一直食20MG到尾。
係今個月12號終於食完，好感動

再講下副作用問題果啲

之前我都係咁 去睇皮膚科醫生佢比建議食A酸
去驗血 洗千幾蚊 之後食2個月A酸
已經好返7成 所以咁多位記住一定要睇醫生

正如一開頭咁講，因為Ａ酸副作用大，
大家千其唔好亂食。
最佳方法應該係先搵醫生諮詢專業意見，
再評估風險先決定食唔食。

Ａ酸常見副作用主要係：
乾
仲要係好撚乾果隻
由於我果陣食係冬天，
我試過乾到隻手出濕疹
好彩之後勤搽handcream先冇乜事
另外食果陣個嘴都會好乾，
係乾到裂+流血，
所以都要狂補潤唇膏。
如果臨瞓前唔記得搽，第二朝個嘴一定流血，
甚至腫到東成西就梁潮偉個嘴咁

而由於食A酸會收哂全身油份，果時我連頭油都冇乜點出
唔洗頭都冇人發覺

除咗乾之外
因為食Ａ酸對肝臟負擔甚大
所以食果陣一定要KEEP住驗血
我就前後驗咗兩次(其實食前係建議先驗一次，但窮L學生唔怕死冇驗就開始食 )

同埋女性食A酸一定要注意：
服用期間係絕對不能懷孕
因為會有生畸胎風險，
完成療程後都建議隔一段時間先準備懷孕。

至於其他副作用例如抑鬱骨痛甩頭髮果啲，
係我身上就唔多顯著。
因為爛面已經夠哂抑鬱
果時真係自卑到晚晚喊
好彩男朋友唔單止冇嫌棄我，仲成日鼓勵我
好多謝你呀

SOR要落一落街，之後再打

好翻就好啦
講到尾最重要都係睇醫生，
千其唔好諱疾忌醫

呢個真 最慘係個陣我中學爛臉
然後冇錢睇醫生 問我呀媽想去睇
點知佢話 唔洗啦 好快好返
最後拖左好耐時間 越生越多暗瘡
要自己用part time錢去睇醫生

巴打我都係
因為屋企人成日都覺得生暗瘡好小事唔洗睇，
最後我都拖咗成兩年先睇，
結果留低好多印
我都係靠瘋狂補習/parttime賺醫藥費，
因為A酸真係好撚貴

啲黑頭都可以無晒？我下顎附近皮膚底層好多白色粉刺 有啲可以吱到啲油脂出嚟 有啲太入吱唔到 食a酸有無用？暗瘡就一個月太約出兩三粒

可能因為A酸會減少油脂分泌，
所以服食期間黑頭都少咗好多。
或者巴打可以分享下平時用咩護膚品？
因為用錯野都會令到毛孔污糟／閉塞，
搞到生好多粉刺。
至於食唔食，
的確係有人會服食低劑量Ａ酸去控制。
因為我唔係醫生所以唔敢隨便鳩ＵＰ，
都係果句搵個醫生諮詢下先～
始終食得藥多對身體唔好
如果可以從外部入手（改生活／護膚習慣），
就最好喇

平時洗面用開cetaphil
一個禮拜就用一次印度神泥面膜同gel plus
保濕我就唔多 最多拎枝保濕噴霧噴吓
平時洗完面一粒鐘就feel到面油開始多 係咪skin care唔夠好

用手機打住先
因為食A酸除咗會令身體好乾之外，
仲會對陽光特別敏感，會好易臉紅。
（果時猛太陽哂幾分鐘都即刻紅過馬騮屎忽

所以一定要好好注重防曬
要探防曬產品+擔遮
儘量避免長時間曬

食完之後都唔好偷賴
出街接觸陽光得耐都要搽防曬。
因為紫外光容易令色素沉澱，令到啲印更深。
所以防曬好重要
但根據台灣好出名嘅皮膚醫生陳皮講
佢建議可以擔遮就擔，留係室內就唔洗搽
同時唔洗搽防曬度好高嘅產品（有機會致粉刺）
產品分享就有機會之後再講～

我想知你用咩防曬產品

你用左幾多錢？

總共用左幾多錢？

睇緊呢個post有爛面問題既人記得一定要睇醫生
我前幾年爛面level同樓主差唔多，但無咁大範圍
我係無睇過醫生，由中四爛咗面幾年，突然呢幾年自己好返
雖然塊面好返哂，但留咗少少凹凸洞
如果唔想暗瘡好返無咁多印/凹凸洞，記得睇醫生
到而家都後悔當初無睇醫生

SOR去咗食野，宜家逐個覆

先建議巴打你睇一睇條片，方便你按翻自己按膚質揀產品~

懶人圖：

credit to Dr Ivan

CETAPHILL 睇隔離POST知道MK有個A酸醫生都推薦(建議)用呢個產品，
我自己食緊果陣醫生都有開呢隻＋佢自己溝少少成份嘅洗面。
總體來講我覺得呢款產品係安全，但我自己想洗得再乾淨少少，
再轉用施巴，用咗排都覺得ＯＫ

保濕我就用上面講過果個台灣皮膚醫生出嘅保濕gel，貪佢成份夠安全。
巴打你用果個印度神泥係咪清潔力好強？
因為過度清潔會破壞皮膚保護膜，令毛孔擴大，搞到好易生黑頭粉刺

我自己睇陳皮推薦就用呢隻
用咗一排都冇出現粉刺問題
萬X同屈記都賣緊約$240
前排特價$168即刻貨咗兩枝

另外揀防曬應該注意避免下圖成份

都係CREDIT TO DR IVAN

成個A酸療程連驗血洗面藥膏blablabla用咗兩萬九

agger我都好撚後悔唔早啲睇醫生，
留印留疤痕真係勁長手尾

平均一個月洗幾錢左右？如果第一，第二級係咪唔會開比你食？

去邊到睇

樓主7級都算好嚴重，希望以後唔會再復發!

有冇用過cataphile 嘅暗瘡防曬？
上咗gel先用防曬？

想問你有無化妝？用緊邊隻base打底？

我係睇舊登推介嘅中環醫生，
因為劑量有變化，除翻開都要三千／月左右。
至於一二級可能會有醫生肯開低劑量（１０ＭＧ）嘅，
隔離ＰＯＳＴ都好似有討論

舊登推介嘅中環醫生，都幾貴
不過醫得好幾錢都要俾

我食完a酸有一堆印
好難好返

多謝你呀
其實真係好嚴重，但爛過面後學識唔亂用野

[/quote]有冇用過cataphile 嘅暗瘡防曬？
上咗gel先用防曬？[/quote]

我冇呀，但用試過用ＣＵＲＥＬ生粒粒（可能因為係卓Ｘ買

屌手殘未打完就ＳＥＮＤ咗
係呀我上完ＧＥＬ先搽防曬
我轉用ＡＶＥＮＥ之後冇轉其他防曬～

我因為爛面唔敢化
但儘量避免化妝，俾皮膚抖下。
如果要化都千其唔好用韓國野／ＣＵＳＨＩＯＮ類

我就係用完韓牌ＢＢＣＵＳＩＯＮ之後爛到仆街

我都係
我宜家KEEP住用左旋C，希望淡到印。
BTW我覺得食奇異果對去印幾有效

我都有食 但好似冇咩效
諗住可能做激光

想問係中環邊個醫生 黃x安？

激光我都唔敢亂打，想儘量用啲非創傷性治療方法

叫皮膚科醫生做會安心啲

非打手

呢個真，千其咪信啲濕鳩美容院。
分分鐘搞衰咗救唔翻

唔該 想問係咪walk in去睇就得 頭先諗住打去問嘅時候原來已經收左 如果唔洗book我聽日諗住去睇

絲打而家停左藥幾耐？
同埋佢有冇要你食抗生素？

我食過幾次，可能每次份量唔夠，而家都仲會生 不過就唔算多

我會建議你去book定先，因為佢都多人睇，book咗都要等
同埋價錢真係唔算平，但佢真係好專業好細心。
或者你可以去隔離暗瘡撚post睇下，對比下唔同醫生咁～
祝早日好翻變白滑

仲想問係咪一食就會爆哂啲瘡出嚟 乾到妝都上唔到嗰隻 因為就嚟o camp好怕人地見到我食完a酸再更加爛面嘅情況

唔該哂你啊 因為我係有玫瑰痤瘡 想食a酸一了百了

其實我都係今個月中先食完，停咗廿日左右。
有呀佢一開頭有開抗生素去遏制爆發期。
A酸真係要搵個專業皮膚科醫生來睇，食唔足又生真係搞唔掂

醫生會開抗生素去遏止爆發期呀，但如果本身底層多都會爆
我上年OCAMP仲未食藥+唔化妝都照去SOSAD
唔好意思我唔太熟化妝，唔敢１００％肯定。
但都係唔好化啦，因為有啲化妝品成份好易會令皮膚惡化
我好明白你感受，但忍一陣堅持下，好快變白滑

想問而家間唔中出一粒暗瘡，但有多印。咁洗唔洗食a酸？定係去印先？

其實A酸主要唔係去印，
如果想去印最緊要注重防曬。
產品可試用左旋C類，
平時可食多啲奇異果/飲熱檸水

仲想問下，你用咩gel or lotion?

我係用台灣陳皮醫生出嘅輕鬆美肌EZSKIN 產品
以下附LINK

我用咗佢嘅左旋C同玻尿酸GEL兩個月左右，冇出現敏感情況。
之前試過用施巴GEL都OK

自膠 輕鬆美膚先啱

食咗A酸兩星期 真心乾同甩皮 不過醫生有開專用嘅洗臉奶同保濕 都算唔錯 依家keep住食20mg(隔日食) 加消炎藥 效果好好

左旋C類
有冇LINK?

祝你早日好翻，變白滑

我用Ezskin嘅左旋C，冇用過其他呀～
但聽聞orbis果隻都不錯
Ezskin link:

其實本身都冇暗瘡 係毛孔大 近睇會見到個種 係依排爆咗幾十粒 唔知咩事 之後去咗中環睇皮膚科 佢話食咗A酸係會換皮 所以會甩皮 依家又真係好似皮膚好咗 不過仲要食夠四五個月 A酸份量會再增加上去

要勤力啲做保潔同防曬呀
請問你睇邊個醫生？

黃伯

我仲仆街，生d石頭瘡，超L大粒，最後食A酸好番，但太遲食已經好多凹凸洞 。
最慘呀媽唔俾睇西醫，要後期做part time先有錢自己睇，唔係一早好番。

因為好多人都唔視暗瘡為病/問題
所以我出post都係想大家正視下，睇醫生要緊呀

本身份人都無乜自信，爛面嗰幾年直情街都唔想出
雖然依家好返，但同人近距離接觸都會好驚佢地望自己塊面 爛面嗰種陰影好難消失

除左睇醫生，勸大家要注意多啲衛生
枕頭套3-4日換一次呢啲基本野要做足

我都係，好番都冇乜自信因太多凹凸洞

防曬果隻防唔防水？同埋用一般洗面可以洗走？

醫生有無話有咩maintenance 可以做？我停咗藥三個月到，開始出翻啲油

有時錢係需要洗既 睇完幾次醫生 食左三個月左右a酸 而家塊面 滑一滑

可能你唔係好嚴重 但食三個月 唔驚之後復發咩

正常應該食kg x 120-150

勁嚴重呀 條頸都有 而家無食差唔多兩年
又唔見有復發跡象

唔防水
但唔洗卸妝，就咁用一般洗面產品可以洗走

其實出翻油係正常現象，但應該會比以前出油量減少。
醫生俾咗枝外用A酸我搽（differin 0.3），
一星期搽兩次，少量咁搽。

宜家啲油都仲算正常，係怕變翻食a酸之前咁

唔防水防曬最好，呢隻個spf又唔係特別高，一直搵緊支唔防水，絲打用左防曬so far ok?

OK呀！我自己用咗兩三個月都冇出事，搽上面唔會好笠咁

如果食足就應該唔怕嘅～
我諗食完A酸最緊要嘅maintenance係唔好亂用野，
用成份簡單嘅護膚品，做好防曬

咁我想問你係等塊面微濕定乾左先上防曬？

我慣咗乾上

我本身都生得好勁 之後呢排好似好番好多
但一近睇有好多白頭出唔到
呢個case食A酸有冇用

要book 我都今朝book左，最快下星期一

睇陳皮講話其實粉刺白頭係遠比肉眼見得多，
或者你可以諮詢下醫生先（可以搵個診金冇咁貴嘅問下，隔離post有講 ）
之後有需要先睇下轉唔轉醫生～

另外想問下你係咪多用油類產品？

岩岩食緊第三星期 爆左好多粒冇頭既大瘡 正唔正常

正常呀，爆發期係會谷啲瘡出來。
食到兩三個月就應該唔再大爆發
我個人係食到第二個月開始謝啲瘡

唔該晒你 我陣間睇睇約唔約到醫生先
我諗用得唔多油性 平時早晚用洗面膏 幾日用一次有果酸既洗面
另外平時飲得多奶茶唔知關唔關事

會唔會因為對奶類有敏感？
我見隔離post有絲係睇醫生冇乜效，走去做食物測試先知原來佢對某幾類食品有敏感。
不過最好戒下甜呀，睇醫生困陣佢都叫我食少啲甜野（雖然我知好難，我好鍾意食糖
仲有痘肌千其唔好用油類卸妝產品

好
D醫生好難book

係到想同大家分享兩個PAGE，裡面有好多正確皮膚知識，得閒可以留意下

第一係 台灣皮膚醫生陳衍良（陳皮）同佢老婆（都係皮膚科醫生）開嘅專頁
輕鬆美膚 Ezskin

佢入面嘅「靠腰」（）係非常之有用，睇完唔會再想亂買護膚／化妝品
另附上懶人包LINK（一位台灣網友整合咗啲靠腰文）

入面提到其實洗頭水同護髮油有引起遲發性青春痘／髮油痘問題
所以大家最好儘量選擇不含油嘅洗／護髮產品。
另外護膚品方面，痘肌要用不含油類成份嘅產品，唔係會大災難。。。。

第二都係台灣嘅皮膚博士 Dr Ivan 6

佢出嘅片都好有用，大家唔鍾意睇太多字都不妨睇下佢啲片
聽聞佢有條片教洗面，去黑頭粉刺幾有用
（但唔適合冇粉刺＋乾肌同有嚴重痘痘問題嘅人）

好長氣 不過希望幫到大家

關於食A酸期間/後用咩護膚品

洗面：
1 . 醫生配方嘅 Cetaphill oily cleanser （但醫生自己有溝其他成份）
覆診果陣醫生都話可以照用呢隻產品，但我想洗得再乾淨少少，就轉咗用

2. 施巴保濕潔面露

係美康買好似$9X/150ML
個人感覺用呢隻洗面，保濕力好過Cetaphill。

精華：
1. Ezskin 高效左型C精華液

2. Ezskin 極致左型C20%局部加強精華液

用咗兩個月左右，都見到有少少去印效果。
但因為本來食A酸果陣紅印會明顯啲，加上我生嘅瘡較底層，
所以唔會有好WOW嘅去印力。（始終唔算用咗好耐）

保濕：
1. 施巴保濕啫喱

冇咩特別，但勝在唔敏感＋保濕力OK。
2. Ezskin 高濃度玻尿酸保濕凝膠

都係唔敏感＋保濕力OK

爽膚水：
Thayers 爽膚水 Original 版

自己都用過玫瑰／薰衣草版，都幾好。
最緊要係不含酒精同防腐劑。
雖然陳皮話爽膚水冇咩用，但有時我搽外用A酸前會先上一浸爽膚水。
平時就唔用嘅。

防曬：
1. Avene 清爽抗UV隔離乳SPF30 PA+++
（係官網好似搵唔到，求其搵條Review link）
呢個係陳皮推介，用咗兩個月都冇出現敏感／致粉刺情況。
洗頭水：
1.古寶無患子 檸檬馬鞭草SPA洗髮精露450g

呢個我係睇DR IVAN推薦，比起陳皮推薦嘅花王冇咁乾。
香港好似得阿信屋有賣，價錢好似三十幾四十，唔貴。

潤唇膏：
1. Blistex 碧唇 - 專業修護潤唇膏(小藍罐)
自己用過好多枝，我覺得呢個牌子最好用，又唔算貴。
SxSx／卓X／溝顏色賣 $9-13
唯一唔好係香港好少有呢隻牌子嘅枝／條裝潤唇膏賣，
不過大家可以係IHERB買，有好多款揀。

嘩原來好長，因為我自己買過好多唔同產品，平貴都試過。
但用以上嘅產品都冇乜伏，又唔算好貴，所以想同大家分享下～
至於點解我用Ezskin Line，
係因為貪佢夠安全又唔算特別貴又懶得搵替代品，所以就獨沽一味

我都買左ezskin阿，希望好用
睇完陳皮D文章想掉哂啲護膚品同洗面機

陳皮最好係可以糾正人觀念，掉哂啲「鬼東西」

樓主你啲Ezskin係台灣寄黎香港？

巴打我都有支differin0.1
想用黎防暗瘡
應該用幾多每次

係呀，用集運（我用樂X集運）

呢層我唔清楚，因為我果枝係0.3，會勁啲。
但醫生建議我一星期局部搽兩次

我一日查2次係容易生瘡疤個位
而家有少少甩皮

會唔會夜晚用differin日頭用skinoren 會好d

因為我唔係醫生，我唔敢鳩up答你
不過酸類產品應該唔洗日日搽兩次咁多？
或者下次我fd覆診果陣我叫佢搭單問下

我只係想防止生新瘡
之前食過a酸

Btw唔該巴打幫手問問醫生意見

我都食緊 塊面冇瘡 但啲印on99唔識退 已經幾個月 加上之前去旅行成日曬住 雖然有做防曬 但個位都黑咗好多

本身食緊啲印係會紅啲㗎，停咗藥應該會好啲

唔知係咪我眼殘搵唔到
可唔可以開全名

同我既case差唔多 我仲差最後3個月先食完成個療程
樓主食到後期/宜家仲會唔會生小暗瘡/暗粒
我自從減左劑量之後 宜家間唔中生暗瘡仔 1個月2,3粒左右 但唔痕唔痛 1,2日就消失
想知係唔係正常

我停藥後有時都會出一兩粒瘡仔，但都係隔日就消。可能香港空氣真係太污濁
但試過食藥期間食蟹即刻爆粒粒敏感（以前食蟹冇事），但都係好快退。

可能我無咩戒口 成日食煎炸野
咁應該係正常現象了 thanks

岩岩食左一個星期
開始爆瘡啦

I know that feel,bro

same 食咗第一個禮拜會生
之後第二個禮拜都會生(不過少啲)

但我爆咗3個星期，仲爆緊

我啱啱開始食第三個星期

爆發期圍住個嘴黎生
好想死

d閉固性粉刺

好多白頭，同好多都有膿頭

d白色粒粒 真係

每到都有

準備入第四個星期，所有之前既暗粒爆曬出黎，希望快點完🤢想問食完既朋友，爆緊仲搽唔搽外用a酸好？家庭醫生有開，皮膚科果個太貴，已經無覆診

食緊20mg一個半月左右
聽醫生講一直keep住食20mg 就ok
但係就冇驗過血 其實仲需唔需要

為安全着想 你可以驗下

ps 食咗個半月 皮膚點樣? 仲有冇生暗瘡？

個個人都話比之前好咗
但係我本身唔算係超嚴重嗰隻
但係呢一個月都冇乜再生到
連爆發期都冇(定係未開始 唔清楚)

個人建議要驗，始終對肝臟有負擔。

爆緊果陣醫生冇叫我搽
因為其實過完爆發期會收得好快。

唔逐個覆啦，但食緊嘅ching都要加油！
好快捱完，之後又變翻白滑靚仔/女

有無人係食體重0.5以下完左藥有收油作用？
例如60kg人只係食20mg 長食咁樣？

食咗兩個禮拜
宜家出街見人一定會話
你塊面好紅
瘡就冇乜 但係紅到啲凸凹泂印勁顯眼
有冇辦法令都面冇咁紅

我醫生都係話唔駛驗血
佢話女仔食20mg一日已經好足夠，但最小食4個月
唔係就食8個月

屌你老味 今日生新瘡

要睇下你食幾mg呀
我諗一個月三千走唔甩
我都用咗差唔多三萬（九個月）

加油呀巴打！一定搞得掂

唔好意思絲打
我想問下其實塊面去到邊個位要決定要唔要用A酸？

其實冇話咩位嘅～
有啲人油脂分泌旺盛都會食A酸控制
個人建議無論咩位都好，都要睇咗醫生先，唔好好似我咁爛到7級先嚟睇呀
同埋睇果陣醫生會就你情況建議～都係專業意見可信啲

Thx意見

咁係咪通常去睇皮膚科醫生？

係呀，不過我覺得唔洗一嚟就睇我果個（太貴）
你可以去隔離暗瘡撚post睇下有咩醫生適合
祝巴打早日皮膚靚靚

Thx

絲打多謝你呢個post 睇到你既效果係比到我一啲鼓勵 我都係睇同一個醫生 差唔多食完兩個星期 已經出多咗暗瘡 希望我兩三個月都有你既效果 我又細到大都無暗瘡問題 係2018下半年開始無啦啦爆勁多爛面 好崩潰 無哂信心

加油呀巴打
我完全明白你嘅感受，爛臉真係好難捱
宜家天氣好乾，記得勤力啲保濕呀！
祝巴打皮膚早日變翻靚靚，一定得㗎

無言感激 想問你係咪跟體重公式食 ? 因為顧醫生無問過我體重 依家加到30mg食三個星期

我係呀，不過我太輕（<40kg
但同時又太嚴重
所以最盡都係食30mg

絲打你食緊a酸嘅時候 有無fu mask?

冇呀，因為mask唔知有咩成份。
亂咁撻落塊臉唔係咁好，所以我冇敷
就算停咗我都冇敷面膜喇，less is more~

絲打食完幾耐始出返油？食完幾耐皮膚開始變返正常，可以去角質？

我食完到宜家半年左右，出油量少咗好多，就算有油都唔會好嚴重。
停療程嘅話大概一個月有出翻油，但我就冇去角質，廢事傷到皮膚，始終會敏感咗

咁你用左旋c清曬啲印未？

都清咗七八成
但醫生話我有啲暗瘡係底層爆出來就一定會有印甚至疤痕，而且我個case比較嚴重，所以點都會有啲痕跡係到（如果唔做醫美）

時隔半年再update翻啲相
1月影果兩張（其實係剛剛影 係搽完護膚品
（左旋C同保濕）嘅膚況
紅印其實都仲有，但可能白光影落去再紅啲
加上近排嚟m出咗少少粒粒
所以膚況唔算特別好

你呢個case真係萬中無一咁幸運
無乜點留疤/洞
恭喜你 特別你係女仔

多謝你
雖然係有小小疤同洞，但我好心滿意足㗎啦

可唔可以分享下你而家護膚程序

我全部都係用輕鬆美肌產品～
早晚一樣
20%左旋C+左旋C精華+玻尿酸精華
如果日頭出門再搽avene防曬
我儘量唔搞咁多野，廢事令皮膚太大負擔
面膜呀去角質呀果啲我唔咁搞

你食頭一星期有無爆發期？
食緊第一個星期得一兩粒爆

我係兩星期左右先爆得多～

屌岩岩睇完醫生 食一個月A酸要成$3000幾 包埋驗血($600) 一日20mg 仆街好撚貴

遲啲如果要加劑量，仲貴